# POD

## POD 생성하기

### Node JS의 공식 이미지를 예제로 올려보자

https://nodejs.org/de/docs/guides/nodejs-docker-webapp/

#### Sources

package.json

```json
{
  "name": "docker_web_app",
  "version": "1.0.0",
  "description": "Node.js on Docker",
  "author": "First Last <first.last@example.com>",
  "main": "server.js",
  "scripts": {
    "start": "node server.js"
  },
  "dependencies": {
    "express": "^4.16.1"
  }
}
```

server.js

```javascript
"use strict";

const express = require("express");

// Constants
const PORT = 8080;
const HOST = "0.0.0.0";

// App
const app = express();
app.get("/", (req, res) => {
  res.send("Hello world\n");
});

app.listen(PORT, HOST);
console.log(`Running on http://${HOST}:${PORT}`);
```

```properties
FROM node:10

# Create app directory
WORKDIR /usr/src/app

# Install app dependencies
# A wildcard is used to ensure both package.json AND package-lock.json are copied
# where available (npm@5+)
COPY package*.json ./

RUN npm install
# If you are building your code for production
# RUN npm ci --only=production

# Bundle app source
COPY . .

EXPOSE 8080
CMD [ "node", "server.js" ]
```

위의 3가지 파일이 준비 되었으면 아래의 명령을 이용해서 해당 경로에서 image를 생성합니다.

image

dev2ranger/ubuntu:14.04
저장소 이름 /이미지이름:이미지 버전

버전은 생략시 latest

docker build (이미지 생성)
-t

```bash
\$  docker build -t [저장소 이름]/node-web-app .
```

```bash
\$  docker build -t [저장소 이름]/node-web-app .
```

## POD

### 포드 만들기

#### 포드 예제

```yaml
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  name: myapp-pod2
  labels:
    app: myapp
spec:
  containers:
    - name: myapp-container1
      image: busybox
      command: ["sh", "-c", "echo Hello Kubernetes! && sleep 3600"]
```

#### 포드 정보 확인하기

```bash
\$ kubectl get pod myapp-pod
\$ kubectl get pod myapp-pod -o wide
\$ kubectl get pod myapp-pod -o yaml
\$ kubectl describe pod myapp-pod
```

#### 포드 만들어보기

nodejs-pod.yaml

```yaml
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  name: nodejs-manual
spec:
  containers:
    - image: dev2ranger/node-web-app
      name: nodejs
      ports:
        - containerPort: 8080
          protocol: TCP
```

#### 포드 포트포워딩 하기

```bash
\$ kubectl port-forward nodejs-manual 8080:8080 &
# 클라우드 콘솔 상단에 웹 미리보기로 들어가서 페이지가 열리는지 확인
\$ ps -eaf | grep port # 여기서 pid 확인
\$ kill -9 <pid>
```

#### 포드 기본 명령어

포드의 레이블까지 내용 확인

```bash
\$ kubectl get pod --show-labels
```

포드 삭제하기

```bash
\$ kubectl detele pod <pod name>
\$ kubectl delete pod --all
```

실행중인 포드에서 shell 실행하기

```bash
\$ kubectl exec -it <pod name> -- /bin/bash
```

포드의 로그 확인하기

```bash
\$ kubectl logs nodejs-manual
```

#### 연습

YAML을 사용하여 도커이미지 jenkins로 Jenkins-manual 포드를 생성하기

# 레이블과 셀렉터

### 레이블 있는 포드 생성

nodejs-pod-v2.yaml

```yaml
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  name: nodejs-manual
  labels:
    creation_method: manual
    env: pod
spec:
  containers:
    - image: dev2ranger/node-web-app
      name: nodejs
      ports:
        - containerPort: 8080
          protocol: TCP
```

생성 및 생성 확인

```bash
\$ kubectl create -f nodejs-pod-v2.yaml
\$ kubectl get pod
```

#### 레이블 조회와 수정

레이블을 확인하는 다양한 방법들

pod 들을 조회시 labels 필드를 포함하여 표시

```bash
\$ kubectl get pod --show-labels
NAME READY STATUS RESTARTS AGE LABELS
jenkins-manual 1/1 Running 0 19m <none>
nodejs-manual 1/1 Running 0 67s creation_method=manual,env=pod
```

env label 이 있는 pod을 value 와 함께 표시합니다.

```bash
\$ kubectl get pod -L env
NAME READY STATUS RESTARTS AGE ENV
jenkins-manual 1/1 Running 0 20m
nodejs-manual 1/1 Running 0 113s pod
```

-L 의 env는 , 로 구분하여 표시가 가능합니다.

```bash
\$ kubectl get pod -L env,creation_method
NAME READY STATUS RESTARTS AGE ENV CREATION_METHOD
jenkins-manual 1/1 Running 0 20m
nodejs-manual 1/1 Running 0 2m8s pod manual
```

레이블 추가하기

```bash
\$ kubectl label pod nodejs-manual test=foo
```

레이블 수정하기

```bash
\$ kubectl label pod nodejs-manual test=foo1 --overwrite
```

필터링 검색

```bash
* env label 이 있는거
\$ kubectl get pod --show-labels -l ‘env'
* env lagel 이 없는거
\$ kubectl get pod --show-labels -l '!env’
* env label 의 값이 test 인거
\$ kubectl get pod --show-labels -l 'env!=test’
* env label의 값이 test가 아니면서 rel label의 값이 beta인거
\$ kubectl get pod --show-labels -l 'env!=test,rel=beta'
```

연습..!

YAML 파일을 사용하여 app=nginx 라벨을 가진 nginx container 를 가진 포드를 생성해보기
